Vóór het einde van september, Emma bijgewoond Harriet naar de kerk, en ik zag haar hand toekomt op Robert Martin met zo een volledige voldoening, omdat er geen herinneringen, zelfs verbonden met Mr. Elton als hij voor hen stond, zou dat ten koste kunnen gaan.--misschien is ze nauwelijks zag Mr. Elton, maar als de dominee wiens zegen op het altaar mogelijk volgende daling van haarzelf.--Robert Martin en Henrieke Smit, de laatste paar ingeschakeld van de drie, waren de eerste gaan trouwen.
